Q: what are those services?
A: telnet,ftp,smtp,http,icmp,arp,dns,ssh,scp,sftp

Q: how to add an user
A: /usr/sbin/useradd newone , then passwd it, to delete : /usr/sbin/userdel

Q: at which port?
A: cat /etc/services |grep '^telnet\b'

Q: does server offer this service?
A: telnet host_name port 
telnet msa.hinet.net smtp ( to stop)
telnet msa.hinet.net 25

Q: secure copy 
A: scp file1 user@remote.host:/home/user/file2


Q: xinetd and telnet
A: telnet daemon binding with xinetd
	yum install telnet.d
	vi /etc/xinet.d/telnet
	you can also vi /etc/xinetd.d/krb5-telnet to make the telnetd work

Q: what is /etc/xinetd.d/echo-stream
A: telnet localhost echo

Q: how to add a new user?
A: useradd

Q: how to ftp without password?
A: vi ~/.netrc --> machine login password
chmod 700 .netrc

Q: how to ssh without password?
A: ssh-keygen -t rsa
