FreeBSD on aws and alibaba
--
Q: install package?
A: pkg install -y sudo

Q: what are packages available?
A: pluto@Oregon % pkg search bind9

Q: what have i already installed?
A: pkg info | grep sudo

Q: package update how2?
A:
 pkg update
 pkg update -f  (force)

Q: where is sudo connfig?
A: /usr/local/etc/sudoers

Q: fix your ip
A:
elastic ip
domain name -> ip

Q: new user?
A: adduser
 and make this user as wheel group
--

Q: vm port
A: open only 22, open more how2

Q: change ssh default port
A:

Q: rc.conf
some.SERVICE_enable="YES"

security group
apache cannot start rc.conf
open port 80 (security group)
add some hyperlink into your web site

tmux -- terminal multiplexer
https://www.cnblogs.com/kevingrace/p/6496899.html
--
Newplu09feb@Oregon % cat ~/.tmux.conf
unbind C-b
set -g prefix ^A

C-a c		create
C-a n		next window
C-a 1..9	goto number n window
C-a ,		name window
C-a [		copy jkhl to move and space to select, move and ENTER to select
C-a ]		paste

Q: personal web page?
A:
vi /usr/local/www/apache/data/index.html

who own web page: www
cd /usr/local/www/apache/data
chown -R www:www  .

Q: take your VM as storage
A: secure copy which is scp
scp -P new_port_number src dst
scp -P 2222 ./foo.txt cpfong@pluto.ifong.org:~/tmp/
